<meteonet>
	<info id='faqs'>
		<faq>
			<q><![CDATA[ Cos'&egrave; MeteoNET? ]]></q>
			<a><![CDATA[ 
E' un plugin per Wordpress (famoso gestore di contenuti web) per la gestione di reti composte da stazioni meteorologiche e fotocamere ottimizzato per
funzionare su server web non dedicati, ovvero all'interno di gran parte dei siti web in shared hosting (in configurazione base).
Consiste in una interfaccia grafica e in un insieme di script installati sul server (d'ora in poi chiamati 
'modulo server' che gestiscono i dati conservati all'interno di una base dati e la comunicazione tra l'interfaccia e la base dati.
Attualmente l'integrazione in Wordpress &egrave; volutamente ridotta all'osso, in maniera tale da utilizzare il software anche al
di fuori di Wordpress con poche semplici e modifiche.
			]]></a>

		</faq>
		<faq>
			<q><![CDATA[ Come funziona MeteoNET? ]]></q>
			<a><![CDATA[ 
Il modulo si occupa di recuperare tutti i dati pervenuti in una cartella del server attraverso il protocollo FTP, li
inserisce all'interno di una tabella del database (gli scatti in una tabella, i record meteorologic in un'altra),
calcola al volo le statistiche giornaliere e salva gli ultimi dati meteorologici
in ordine di tempo in una <i>memoria cache</i> temporanea. Tale insieme di operazioni di aggiornamento dati
viene eseguita prima di ogni richiesta o ad intervalli di mezz'ora tramite un'operazione pianificata o <i>cronjob</i>.
Il tempo che intercorre tra una operazione e l'altra non pu&ograve; essere minore di un minuto. Ogni 24 ore viene eseguita l'operazione
di computazione dei dati, cio&grave; il calcolo dei valori statistici di media, minima e massima di ogni campo su intervalli 
temporali di 5 minuti e di 24 ore e cancella i record originali. I dati coinvolti riguardo quelli a partire dal giorno precedente.
Questa operazione riduce i dati memorizzati all'interno del database e velocizza la visualizzati dei dati di archivio 
ed il calcolo delle statistiche mensili e annuali. Inoltre vengono cancellati tutti gli scatti del giorno precedente ad eccezione 
del primo di ogni ora del giorno.
A seconda della richiesta che perviene dall'interfaccia grafica, il modulo web esegue le opportune richieste al database e le rimanda 
all'interfaccia.
Quando la rete contiene terminali che non sono configurabili per mandare i dati direttamente al server, Meteonet mette a disposizione
un modulo chiamato 'router', da installare in un server dedicato perché, sebbene non avido di risorse, richiede di fare continuamente delle
richieste ai vari terminali. 
			]]></a>

		</faq>
		<faq>
			<q><![CDATA[ Come nasce MeteoNET e perché si presenta così? ]]></q>
			<a><![CDATA[ 
Meteonet nasce per la gestione di una rete meteorologica di stazioni e webcam ubicate sul Promontorio del Gargano (consultare il sito
www.meteogargano.org per ulteriori informazioni), come alternativa all'utilizzo di interfacce separate tipiche dei siti amatoriali e 
dei portali pi&ugrave; grandi come Wunderground. Tali portali, sebbene hanno il vantaggio di far ottenere grande visibilità alle
proprie stazioni e renderle raggiungibili a un vasto pubblico, non si adattavano bene agli scopi del nostro progetto perché troppo 
dispersivi. A ciò si aggiungeva la volontà da parte mia di sperimentare alcune librerie e di fare un lavoretto originale.
Il motivo per cui il software si presenta come plugin per Wordpress &egrave; che nel ristrutturare il portale scelsi Wordpress e volevo
evitare di fare modifiche "sporche" al codice sorgente di Wordpress. Sebbene negli intenti iniziali il plugin avrebbe dovuto gestire
un'interfaccia mista html/javascript, ho scelto di svincolare l'interfaccia dalla struttura del sito utilizzando una modalità a finestra
il cui contenuto viene gestito e generato esclusivamente a <i>runtime</i>.


			]]></a>

		</faq>
		<faq>
			<q><![CDATA[ Posso utilizzare Meteonet per la mia rete meteorologica? ]]></q>
			<a><![CDATA[ 
La mia intenzione è di utilizzare per questo programma la licenza GPL, quindi il software sarà open-source. 
Tuttavia mi occorre un po' di tempo per pulire il codice e pubblicarlo. 
			]]></a>
		</faq>
		<faq>
			<q><![CDATA[ Quali funzionalit&agrave; vanno aggiunte o migliorate? ]]></q>
			<a><![CDATA[ 
Bisogna aggiungere la funzionalità di visualizzare grafici, di interpolare tra loro i dati e di visualizzare mappe 2D interpolate.
			]]></a>
		</faq>
	</info>
	<info id='credits'><![CDATA[
Autore: Filippo Gurgoglione. Email: ziofil@gmail.com<br>
Principali librerie utilizzate: PHP; OpenGD; jQuery; jQuery plugins: jQuery timer, flexigrid.

	]]></info>
	<info id='changelog' lastupdate='01/03/2013'><![CDATA[
<ul>
<li><b>ver. 0.1</b>: implementazione iniziale (02/12/12)</li>
<li><b>ver. 0.1.1</b>: correzione bugs vari; miglioramento interfaccia grafica; gestione dati non corretti; aggiunta note nella pagina informazioni stazione (18/12/12)</li>
<li><b>ver. 0.2</b>: aggiunta gestione stringhe dati software Open2300; correzione bugs (16/01/2013)</li>
<li><b>ver. 0.3</b>: aggiunta manipolazione immagini webcam (01/03/2013)</li>

</ul>

	]]></info>
</meteonet>
